吸中國學生 日本高中開學唱中國國歌 校長：深表敬意

吸中國學生 日本高中開學唱中國國歌 校長：深表敬意

《國歌法》本地立法，在什麼場合奏唱、應否尊重國歌等，引起香港社會爭議，日本有高中則以此吸引中國學生就讀。校方除了揚言有策略助大家「一年時間內送進日本名牌大學」，另一招是在開學禮上奏唱中國國歌。

日本NHK電視台報道，現時約有256萬名外國人居住在日本，惟多個領域漸有「外國人依存症（依賴外國人）」現象，其中一處是高中學校。

以宮崎縣為例，由於日本面對生育率低問題，20年間當地人入學數目大跌35%，部分高中難以招收足夠學生。為了生計，有學校轉而積極招收中國等外國留學生，策略包括聲稱「在一年時間內將他們（留學生）送進日本名牌大學」等。

報道又說，宮崎縣蝦野市一所私立高中，九成學生是中國留學生（167名），日本學生只有16人。在開學儀式上，校長以中文致辭：「同學們，對中國人民深表敬意。」現場並奏起中國國歌，集體和唱。

對於日本部分高校招收愈來愈多中國學生，有日本網民指「日本這國家還真的是偉大」，也有日本網民憂慮「無非是飲鴆止渴」、「這完全是人口侵略不是嗎。從教育開始滲透破壞，直至真正的文化侵略」。

（NHK／環球時報）

中国又贏

「這完全是人口侵略不是嗎。從教育開始滲透破壞，直至真正的文化侵略」

我建議嗰10%日本人應該唱戰時嗰d軍歌,睇下有咩反應

自毀長城

厲害了

中國或成最大贏家

點解我見到個小學生混左入去

日奸